<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 织网]]></title>
  <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zheng-ji.github.com/"/>
  <updated>2015-02-13T22:33:16+08:00</updated>
  <id>http://zheng-ji.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zheng-ji]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[慢]]></title>
    <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/2014/11/25/tired/"/>
    <updated>2014-11-25T22:20:00+08:00</updated>
    <id>http://zheng-ji.github.com/blog/2014/11/25/tired</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这三个月以来,有30天是凌晨才离开公司的.甚至有好几天都通宵没有睡过,累。</p>

<p>貌似熟悉了凌晨的路灯,和冷冽的寒风。</p>

<p>技术的东西,整理在 EvertNote 里，但想写一些非技术的冲动似乎更强。</p>

<p>生活有很长的路要走, 几乎每天都在发现不足之处,只能让内心更强大, 去接受,去改变, 淡定去拥抱无时不刻的变化, 怀着信念与希望继续走着。</p>

<p>感谢 Everet 一直以来给我的信念, 我们也都在《感谢你让我上场》获得共鸣。我也坚信这位青年会是我们这届的骄傲。</p>

<p>我想让生活慢下来，做一些重要不紧急的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[打磨的青春]]></title>
    <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/2014/06/21/da-mo-de-qing-chun/"/>
    <updated>2014-06-21T16:05:00+08:00</updated>
    <id>http://zheng-ji.github.com/blog/2014/06/21/da-mo-de-qing-chun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在知乎上阅读到不少精彩的文字，无不被作者的清晰思维与条理折服，用欲罢不能的形容词来描述这类文章都不为过, 同样的感受也发生在阅读韩寒的文章里。近一个月来，每晚回宿舍入眠前顺带阅读其犀利的文笔，如有酣畅淋漓之感。也希望自己写的文章可以让本人阅读完后，有通体舒畅之感，奈何文笔和思维欠佳，每每下笔不能成满意之章，遂很久没有更新博客。</p>

<p>Twitter上面有人说，技术博客写的久的人，越发不是很愿意提笔记载，浅显的技能，或者说通过互联网共享得到的知识不应以一种“原创”的姿态记录在博客上。在同样的驱动下，我更倾向地选择 <a href="http://wiki.zheng-ji.info">wiki</a>，知识点的编织，还在坚持。如果有干货输出，自然还是会在博客书写。</p>

<p>近日所见所闻，所作所为，所思所想。让我又一次遇见自己的各种缺点。归结为心智远未成熟，还需要成长。成长为一个令自己自豪的程序员，
我想我还不够专注，不够坚持（这种坚持不仅仅是身体力行，我现在更认为是心智的调整），解决问题的能力不够 Powerful。理解的深度也不够。失望自然会有，幸好知道可以改进的点。继续向前走的路漫漫。</p>

<p>可以不被社交工具这个无形的时间黑洞吸走太多的时间，更好地专注。抱歉的是，朋友群里好多事情似乎都错过了。</p>

<p>在新的地方开始新的生活，这次角色互换了，我教起朋友们玩起了吉他。这样的日子让我怀念起大学时的 uc,jh 的教导。10年前看翡翠台时听到的《明年今日》，喜欢的歌曲在今晚被被弹奏出来的感觉很美妙。我是这么鼓励和我一起学吉他的朋友的。</p>

<p>被打磨的青春，貌似又跑题了，承认我思维不够严谨。</p>

<p>今天华亮来大学城，巧的是，每次友人来访都逢下雨，华亮还是一如既往地令人感受到正能量，按他的话，海贼王的精神 ：）</p>

<p>看着这个青年离开的背影，分明是被打磨的青春。终于回到正题了，这篇随笔仅仅是稍纵即逝的灵感，借此勉励。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[伪文青]]></title>
    <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/2014/04/28/wei-wen-yi-lu/"/>
    <updated>2014-04-28T12:18:00+08:00</updated>
    <id>http://zheng-ji.github.com/blog/2014/04/28/wei-wen-yi-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在深圳有感情的地方不多，深圳大学算是一个了，周六的晚上有吉他社的学生们在这里学习音乐，遗憾的是我最近才发现，如果一年前知道的话就不用自己“闭门造车”了。</p>

<p>在华工的时候身边有几位哥们（uc,jh）玩吉他的时候，心生喜爱。2013年的5月份。某个炎热的傍晚，拨起琴弦，就再也停不下来了。</p>

<p><em>2013-06-20</em> 老家的小孩子们在中考，我初次看<a href="http://www.youku.com/playlist_show/id_6096855.html">左轮吉他</a>，一连看了好多集。打下一些基本知识，我是个实践至上的人，所以迫不及待的玩了。</p>

<h4 id="section">《同桌的你》 懵懵懂懂</h4>

<p>我的启蒙曲子是《同桌的你》，现在回头看来，新手弹这首歌的确是难。里面有个横按,我当时竟然天真的相信，一定可以练习会的。这个时候遇到的门槛，也是很多初学者会遇到的。</p>

<ul>
  <li>看不懂谱</li>
  <li>手指按弦会痛，按的吃力</li>
  <li>和弦不熟悉，指法错位</li>
  <li>转换迟钝，节拍乱</li>
</ul>

<p>左轮大师的建议是，<code>53231323</code>（数字表示弦的位置），对每个和弦不厌其烦地练习，直至左右手协调，这里不是轻妙淡写，需要花苦功夫，时间比较漫长，记得手指脱了3次皮，痛到麻木，麻木到成茧，然后可以53231323 任何一个和弦，可以试着（C-Am-G-E-Dm）。觉得流利了之后，就要玩点难的和弦，比如有横按，大横按，这个时候就要去玩，Bm7-F 等和弦。</p>

<p>同桌的你，是4/4拍，相对缓慢，慢音乐，给新手和弦转换留下缓冲时间。这个时候如果下了苦功夫就可以弹会了。话说回来，喜欢也不叫苦，比如写代码，弹出来的那几分钟你会发自内心的高兴,即便听众只有你自己。</p>

<h4 id="section-1">《董小姐》 躁起来</h4>
<p>左立的吉他还有宋冬野的《董小姐》, 给了我沁人心脾的感受，那会每天下班回来就反复的操练,门窗关的严实，赶上剑灵正在火热上线，回来都11点了，折腾到2点是常有的事儿。高速成长的时期，人是不会疲倦的。董小姐是个很不错的歌曲。可以安抚你焦虑的内心，这首歌曲的弹奏可以熟悉普通的慢和弦。 
我还跟宿舍的兄弟说，哪天我们码不了，去街头卖唱好么。 = =</p>

<h4 id="section-2">《那些花儿》 感受节拍</h4>
<p>大学毕业晚会，我们班有人表演《那些花儿》，范玮琪的歌曲青春，略带伤感。民谣式的蓝调歌曲很早就俘虏了我这种伪理性派，征服它需要很快的指法。好了，我需要去学习快节拍的拨弦转换。</p>

<p>我发现，有规律的和旋，你弹的越快，肌肉记忆也会更好。肌肉像上了机械链条，一直在动。那时候早上起来先玩下快速弹奏，然后再刷牙，再看RSS。</p>

<h4 id="section-3">《情非得已》 切音了</h4>
<p>uc说过，如果需要学习jazz 风格的话，需要有切音技巧，我找来了庾澄庆的《情非得已》，看了下<a href="http://www.daweijita.com/?p=1958">大伟吉他</a> 这种相对高端点，其实也可以用手掌心切音。</p>

<p>这首完整的曲子是我和jh哥哥一起玩的，很开心。一起成长的感觉很爽。</p>

<h4 id="solo">《爱的罗曼史》 solo了</h4>
<p>当年因为《蓝色生死恋》而风靡全球的曲子，第一段弹起来，记下和弦，弹奏不难，第二部份就蛋疼了，要死记硬背。。。这是我的弱项，求破。</p>

<p>后来</p>

<blockquote>
  <ul>
    <li>《晴天》</li>
    <li>《遇见》</li>
    <li>《朋友》</li>
    <li>《海阔天空》</li>
    <li>《天空之城》</li>
    <li>《送别》</li>
    <li>《再见》</li>
    <li>《夜空中最亮的星》</li>
    <li>《一万次悲伤》</li>
    <li>《张三的歌》</li>
    <li>《彩虹》</li>
    <li>……….</li>
  </ul>
</blockquote>

<p>已经成为一种寄托了。</p>

<p><strong>Practice make Perfect, 没有捷径</strong></p>

<p>互联网就是老师，然后让你的手指历经一次又一次磨练。慢慢可以自如转换，不需要看指板。随之而来的有乐感，包括节拍。我听觉不敏锐，需要一个APP来调弦。</p>

<p>上个刺激的图吧,3.4w RMB 一把，想想就好。有钱到那种地步可以考虑下.努力赚钱~~
{% img /images/2014/04/guitar.jpg %}</p>

<hr />
<p>一辈子找到你喜欢的东西，而且持续做下去是挺幸福的,</p>

<p>过程中，坚持与耐心是一种美德。这点跟我们程序员对技术的追求，我想是一样的,</p>

<p>想象有一天，我可以在某个安静的大树下弹奏，慢慢老去,</p>

<p>夕阳下的深大文山湖，有一位小朋友看着叔叔在弹，也许你猜到那位 SB 是谁了吧。</p>

<p>2014-04-28 </p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Rework书摘]]></title>
    <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/2014/01/24/%3C%3Crework%3E%3E-shu-zhai/"/>
    <updated>2014-01-24T22:31:00+08:00</updated>
    <id>http://zheng-ji.github.com/blog/2014/01/24/<<rework>>-shu-zhai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>读到ReWork这本久负盛名的书了。摘录了鄙人认为深刻的话语。</p>

<p>{% img /images/2014/01/rework.jpg %}</p>

<p>很多话有道理，但是我们见到的只有很少人真的会去做，至少是去刻意克服惰性和思维方式.</p>

<p>该书是由37signal 这个创造了很多精品的公司著作的。有很强的现实指导意义，以下摘自《rework》</p>

<ul>
  <li>谈到现实</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>撕开这个“现实世界”的遮羞布后，你会发现栖居其中的人们都充满着悲观和绝望的情绪。他们期待看到新概念被斩落马下，他们认为这个社会还没有准备好迎接变革，也无力引发变革.不要相信他们。这个世界对于他们来说可能是“现实”的，但并不意味着你也要生活在这样的“现实”世界中。</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>谈到抱怨</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>条件受限是好事 ，因此，在你高唱“始终不够”的悲观论调之前，请试试看自己利用现有的资源能走多远。没有一点浪费的空间，一切都需要你发挥最大的创造力</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>谈到害怕失败 </li>
</ul>

<blockquote>
  <p>有种说法也十分常见：“你的退出策略是什么？（万一不成功，你怎么办？）”甚至在你刚刚准备起步时就会有人这样问你。一个连事业都没创立起来的人，就在考虑如何拔腿逃跑，到底在搞什么？至于那么着急吗？还没有进去就想着怎么出来，这种逻辑不是一般的混乱！</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>专注做好一件事</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>同时做N件事情的结果就是：一大把绝妙的点子最后被转化成一个蹩脚的产品。人不可能同时做所有的事情，并把事情做好。你的时间、资源、精力、注意力都是有限的。 一次做好一件事就已经不容易了。想一次做十件事？拉倒吧！从核心出发当你开始着手做一件事情时，总有一些力量将你拉向不同的方向。这当中包括你能做的、你想做的以及你必须做的事情。你应该从必须做的事情开始下手，即从核心出发</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>过早关注细节</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>不要过早关注细节.建筑师们从来不会过早去操心浴室要铺什么样的瓷砖、厨房要安什么牌子的洗碗机，这都是在平面图确定了以后才需要考虑的事。他们深知这些细节应该放到以后去考虑。</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>项目周期的把控</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>项目周期过长会打击士气。项目开发时间越长，成功的可能性越小。只要有足够的动力和士气，就要趁热打铁，积极决策，果断推进，现在就把事情做出来 </p>
</blockquote>

<ul>
  <li>把握本质的功能</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>要记住，时尚会凋零。只有当你聚焦于长久的功能时，你才会发现自己把握住了永不落伍的东西</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>尽快上线</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>立马就上线你的产品或服务什么时候能做出来？你打算什么时候把它推向市场？什么时候能让人们拥有它？可能比你想象的要早得多。一旦你的产品实现了基本的功能，就要迅速把它亮出来</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>打磨你的想法</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>一个新创意的撩人程度并不代表其真实价值。有些东西现在看上去是“非要不可”，但是到了第二天早上，可能就会降级为“可有可无”。而“可有可无”的东西是不值得你不顾一切去做的。</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>珍惜努力的你</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>现在的你籍籍无名，这是件好事。籍籍无名就是一个绝佳的状态，你要庆幸自己目前还身在暗处。 </p>
</blockquote>

<ul>
  <li>关于招聘</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>在37signals，我们一直没有雇用系统管理员，直到我们当中的一个人花了整整一个夏天的时间去设置一大堆服务器为止。在开始的3年时间里，我们中的另一个人做了所有的客服工作。之后我们才雇用了一名专职的客服人员。在把球传出去之前，我们都尽可能亲自带球。这样一来，我们在决定招聘时，就十分清楚自己到底需要什么样的员工了。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>但是在那之后，成长曲线就开始趋于平缓了。一个具有6个月工作经验的应聘者和一个具有6年工作经验的应聘者相比.其差别小得令人吃惊。真正的差别来自于个人的努力程度、性格差异以及智力水平</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>常规教育不值一提我从来不把我自己受过的正规学校教育等同于我的受教育程度。——马克·吐温</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>一个优秀的写手，其优点并不仅仅在于写作。文法清晰代表思路明晰。优秀的写手都懂得如何与人沟通。他们使事情变得易于理解，他们善于换位思考，懂得抓重点、砍枝节，这些都是合格的应聘者身上应具备的特点</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>高效率工作</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>就像谚语说的：“想要做成一件事，就去找你能找到的最忙碌的人。”你需要忙忙碌碌的人、需要有业余生活的人、需要关注好几件事情的人。你不能期望工作成为一个人生命的全部——至少你不愿意长期和这样的人共处。 </p>
</blockquote>

<ul>
  <li>小公司不应该被制度毒害</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>规章制度是组织机体上的伤疤。它们是针对一种不太可能再次发生的情况而作出的过激反应，是对个人过失的一种集体惩罚。官僚主义便是因此而产生的。没有人一开始就想要官僚，这些东西都是慢慢侵蚀进来的。每次制定一项规章制度——也就是伤疤——官僚主义就滋生一点。  </p>
</blockquote>

<ul>
  <li>团队合作的氛围</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>“我们现在就得把这个功能加进去，没有这个功能我们就不能做了，每个人都想要它，这只是小事一桩，所以应该很简单，你应该能够很快把它做出来。”就这么区区60个字，却可引出100种假设，这就是祸端。</p>
</blockquote>

<ul>
  <li>抓住灵感</li>
</ul>

<blockquote>
  <p>灵感是个奇妙的东西，是效率放大器，是推进器。但是它不会停下来等你。灵感转瞬即逝，当它来找你时，要立即把它捕捉住，将其投入工作中去。 </p>
</blockquote>

<p>———————————————————- 我是分割线 ————————————————————–</p>

<p>推荐：
 最近看到的<a href="http://book.douban.com/subject/25735727/">《站在两个世界的边缘》</a> 深深被程浩打动了。末尾引用一句他的话，向其致敬。</p>

<blockquote>
  <p>“真正牛逼的，不是那些可以随口拿来夸耀的事迹，而是那些在困境中依然保持微笑的凡人。” - by 程浩</p>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[遇见]]></title>
    <link href="http://zheng-ji.github.com/blog/2013/12/21/yu-jian/"/>
    <updated>2013-12-21T16:16:00+08:00</updated>
    <id>http://zheng-ji.github.com/blog/2013/12/21/yu-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚参加腾讯周年晚会,同事在YY今晚的明星是孙燕姿,可惜最后没有如他所愿”遇见”女神.当晚应邀表演的是同为15周年生日的羽泉.对于从来没有参加过大型演唱会的小白来说,人生又圆满了一点。</p>

<p>在见到 ponyMa 等人时我并没有兴奋。反而是深居简入的 AllenZhang 张小龙,让我小激动了一把,大学时起对这样的孤胆极客有神秘的敬仰.张小龙很少在公众媒体前曝光,留给外界的事迹大概是单挑 foxmail,QQmail 之父,缔造微信神话,产品哲学大师。 这样一位爱在深夜听摇滚,烟瘾十足的中年老男人,看上去依然有很浓的技术宅风格,开玩笑时略显不自然的腼腆.微微的驼背。 越是神秘,外界越会过度解读。小龙哥说希望未来可以让大家去”月球上打飞机”… 我虽然坐在内场,但是终究是靠后,只好通过屏幕看清楚的.曾经在南方通讯大厦的期待见到却没能见到的人此时出现了, 低调的风格有深深的内涵。</p>

<p>{% img /images/2013/12/Allen.jpg %}</p>

<p>话说回来,同事虽然没有如愿听到孙燕姿,我却貌似被条件反射地提醒,浮现在脑海的是《遇见》,回来之后凭着某种鸡血,开始搜索曲子练习,在写这篇文章的时候, 可以弹出来。连续五个周末加班，突然可以自己安排时间,甚是知足。弹起琴的时候会忘掉很多东西。工作的事情依旧例行化,比较杂比较琐碎,出于责任心和对心境的自我锻炼(至少我是如此认为),内心有两种声音:</p>

<ul>
  <li>年轻人要有一种吃苦的态度,对于工作的事情不要挑三拣四</li>
  <li>年轻人应该勇敢去追求自己想要的东西,很明显我们愿意追求真善美与理想</li>
</ul>

<p>对于前者,践行后发觉职场的厚黑学,日子过得很忙很累,收获是有的。迷茫的是,收获的东西可能不是你的初心,会怀疑是否有意义,往往抗拒的时候,是凭着意志去承受。</p>

<p>对于后者,除了幸运到一定的程度才可能在中国实现吧,于是成为很多人的向往。 可以看到不少倔强的人没有放弃，因为有着的这样的情怀,所以不少人会对 Allen 这样的人物很敬仰,同样的还有云风.韩寒</p>

<p>{% img /images/2013/12/gitar.jpg %}</p>

<p>我们以某种莫名的执着与生活妥协着,却期待现实与理想可以在某个点遇见彼此。我试着用这种方式写下这篇碎语,不知道你们看懂了么？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
